美國國貿委：中國木制櫥櫃進口傷害美國製造商

美國國貿委：中國木制櫥櫃進口傷害美國製造商

美國國際貿易委員會星期五判定，從中國進口的木制櫥櫃殃及美國國內製造商的利益，允許政府繼續展開調查。有報導說，中國的進口衝擊已經導致美國部分企業瀕臨破產。

這是美國國際貿易委員會19日的表決結果。聯邦商務部因此可以繼續展開反傾銷反補貼調查（雙反調查），以確定從中國進口的木制櫥櫃、衛生間櫃及相關元件是否得到不公正的補貼，是否以低於公平的價格在美國市場構成傾銷。如果答案是肯定的，美國政府就可以在未來五年內對從中國進口的上述產品徵收懲罰性關稅。

美國政府啟動的調查是依據美國產業聯盟提出的申訴進行的。美國廚房櫥櫃聯盟（American Kitchen Cabinet Alliance）今年3月6日提出申訴，要求聯邦商務部和美國國際貿易委員會對中國的上述進口產品展開雙反調查，理由是中國產品製造商獲得政府的非法補貼，並以不公平的價格在美國市場構成傾銷，對美國同類製造產業造成的損失在20億到40億美元之間。

美國廚房櫥櫃聯盟代表的產業有僱員25萬左右。聯邦指出，中國產業得到的政府補貼包括優惠土地、優惠電力供應、原材料、資助、優惠貸款和出口獎勵等。

聯盟代表律師布萊特比爾（Tim Brightbill）說，美國廚房櫥櫃“是最典型的一個美國製造產業，目前正被中國的傾銷和補貼進口壓垮”。理由是“中國產品有時是我們價格的一半”。他說，我們的工人辛勤努力，卻無法抗衡中國產品的衝擊。

布萊特比爾同時指出，“另一個值得注意的事情就是，美國還出現了一些公司，專門從事中國加工櫥櫃的組裝”，使用的正是中國進口的元件。這同樣對美國產業構成巨大的衝擊。

北卡羅來納州的木材加工業就是中國櫥櫃產品進口的受害人。《阿肯色民主黨人公報》（Arkansas Democrat Gazette ）19日報道說，北卡羅來納州格林斯伯勒（Greensboro）的哥倫比亞森林產品公司（Columbia Forest Products）宣佈，將從今年秋天起停止所有硬木三合板的生產。公司位於特魯曼（Trumann）的硬木三合板加工廠目前已經解雇了大約25名工人，剩下的員工也只能再做幾個月。

哥倫比亞森林產品公司首席執行官普雷（Greg Pray）表示，“考慮到特魯曼工廠工人的技術和決心，關閉特魯曼工廠的決定因此十分艱難。

普雷指責中國進口產品是導致公司困境的元兇。他說，“我們已經同中國不公平和不平衡的貿易行徑展開了長期而艱巨的鬥爭”，“先是硬木三合板進口，近期又是中國櫥櫃的進口。這兩者產生的持續影響和其它因素，讓我們的市場機會遭到了侵蝕”。

美國廚房櫥櫃聯盟19日發表聲明，稱讚國際貿易委員會的決定為政府對中國進口實施雙反調查鋪平了道路。美國康柏克廚房用品（Kitchen Kompact）副總裁加姆（John Gahm）說，“今天的初始表決是我們與中國長期抗爭邁出的重要第一步”。聯盟律師布萊特比爾表示，“初始傷害表決再次證明，國際貿易委員會認真對待此案，並印證了我們的立場，即中國使用非法貿易行徑，試圖佔領全球的木制櫥櫃和衛生間櫃的生產”。聯盟將為此繼續抗爭，為美國的櫥櫃製造產業尋求公平的競爭環境。